'\" te
.\"  Copyright 2007, Sun Microsystems, Inc. All Rights Reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH  SUNW.rac_cvm   5  " 2007 年 7 月 31 日" " Sun Cluster 3.2 " " Sun Cluster その他 "
.SH 名前
SUNW.rac_cvm, rac_cvm \-  Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters (RAC) の Veritas Volume Manager (VxVM) コンポーネントを表すリソースタイプの実装 
.SH 機能説明
.sp
.LP
SUNW.rac_cvm\fB\fR リソースタイプは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の VxVM コンポーネントを表します。VxVM のクラスタ機能が有効になっている場合\fBのみ\fR、\fBSUNW.rac_cvm\fR リソースタイプを使用してこのコンポーネントを表すことができます。
.sp
.LP
\fBSUNW.rac_cvm\fR リソースタイプのインスタンスには、VxVM コンポーネントの構成パラメータが保持されています。さらに、このタイプのインスタンスは、VxVM コンポーネントの再構成のステータスを示しています。
.sp
.LP
\fBSUNW.rac_cvm\fRリソースタイプはシングルインスタンスのリソースタイプです。したがって、クラスタに作成可能なリソースは 1 個だけです。
.sp
.LP
このリソースタイプを登録し、リソースタイプのインスタンスを作成するには、次のいずれかの方法を使用します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Manager
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters の設定オプションを指定する clsetup(1CL) ユーティリティー
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次の Sun Cluster 保守コマンド。
.RS +4
.TP
1.
このリソースタイプを登録するには、clresourcetype(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RS +4
.TP
2.
このリソースタイプのインスタンスを作成するには、clresource(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RE
.sp
.LP
この種類のリソースをノード上でオフラインにする場合、オンライン状態からオフライン状態へ切り替えるには、一定の時間がかかります。オフライン状態への切り替え中も、リソースは引き続き再構成処理に使用されています。ただし、リソースをノード上でオフラインにした場合、再度オンラインに戻すまで、リソースのプロパティーの変更は適用されません。Sun Cluster は、この種類のリソースが無効になっている場合、この障害を知らせる警告メッセージを表示します。
.sp
.LP
この種類のリソースを含むリソースグループを非管理状態に切り替えるには、一定の時間がかかります。非管理状態への切り替え中も、Oracle RAC フレームワークは引き続きフレームワーク再構成処理に使用されています。ただし、リソースグループを非管理状態に切り替えた場合、ノード上のリソースプロパティーの変更は有効になりません。Oracle RAC フレームワークを停止するには、ノードを再起動します。
.sp
.LP
\fBSUNW.rac_cvm\fR リソースタイプの拡張プロパティーの多くは、再構成プロセスのステップのタイムアウトを指定します。これらのタイムアウトのほとんどの最適値は、使用するクラスタ構成には依存しません。したがって、タイムアウトをデフォルト値から変更する必要はありません。
.sp
.LP
クラスタ構成に依存するタイムアウトについては、\fI『Sun Cluster Data Service for Oracle RAC Guide for Solaris OS』\fRを参照してください。再構成プロセス中にタイムアウトが発生した場合は、これらのタイムアウトプロパティーの値をクラスタ構成に適合するように増やしてください。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
タイムアウトプロパティーの値を増やす前には、VxVM のマニュアルを参照して、新しい値が受け入れられるかどうかを確認してください。拡張プロパティーの上限は、VxVM が受け入れられる最大値を超える可能性があります。
.RE
.sp
.LP
 \fBSUNW.rac_cvm\fR リソースタイプの拡張プロパティーは次のとおりです。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
拡張プロパティーの中には、リソースが無効になっているときだけ調整できるものがあります。Oracle UDLM がどのクラスタノードでも\fB動作していない\fR場合のみ、このような拡張プロパティーを変更できます。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBcvm_abort_step_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
型の整数は、最小 30、最大 99999、デフォルト値を 40 で指定します。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の VxVM コンポーネントの再構成のステップ に対するタイムアウト値を秒に指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBcvm_return_step_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
整数型は、最小 30、最大 99999、デフォルト値を 40 で指定します。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の VxVM コンポーネントの再構成の復帰ステップ に対するタイムアウト値を秒に指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBcvm_start_step_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
型の整数は、最小 30、最大 99999、デフォルト値を 120 で指定します。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の VxVM コンポーネントの再構成の開始ステップに対するタイムアウト値を秒単位で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBcvm_step1_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
型の整数は、最小 30、最大 99999、デフォルト値を 100 で指定します。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の VxVM コンポーネントの再構成のステップ 1 に対するタイムアウト値を秒で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBcvm_step2_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
型の整数は、最小 30、最大 99999、デフォルト値を 100 で指定します。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の VxVM コンポーネントの再構成のステップ 2 に対するタイムアウト値を秒で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBcvm_step3_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
型の整数は、最小 30、最大 99999、デフォルト値を 240 で指定します。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の VxVM コンポーネントの再構成のステップ 3 に対するタイムアウト値を秒で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBcvm_step4_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
型の整数は、最小 100、最大 99999、デフォルト値を 320 で指定します。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の VxVM コンポーネントの再構成のステップ 4 に対するタイムアウト値を秒で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBcvm_stop_step_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
型の整数は、最小 30、最大 99999、デフォルト値を 40 で指定します。このプロパティーでは、Sun Cluster Support for Oracle RAC の VxVM コンポーネントの再構成の停止ステップ に対するタイムアウト値を秒で指定します。このプロパティーはいつでも変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBvxclust_num_ports\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 型の整数は、最小 16、最大 64、デフォルト値を 32 で指定します。このプロパティーは、\fBvxclust\fR プログラムが使用する通信ポートの数を指定します。このプロパティーはリソースが無効なときだけ変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBvxclust_port\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
型の整数は、最小 1024、最大 65535、デフォルト値を 5568 で指定します。このプロパティーは、\fBvxclust\fR プログラムが使用する通信ポート数を指定します。このプロパティーはリソースが無効なときだけ変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBvxconfigd_port\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
型の整数は、最小 1024、最大 65535、デフォルト値を 5560 で指定します。このプロパティーは、VxVM コンポーネント構成デーモン \fBvxconfigd\fR が使用する通信ポート数を指定します。このプロパティーはリソースが無効なときだけ変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBvxkmsgd_port\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
型の整数は、最小 1024、最大 65535、デフォルト値を 5559 で指定します。このプロパティーは、VxVM コンポーネントメッセージングデーモン \fBvxconfigd\fR が使用する通信ポート数を指定します。このプロパティーはリソースが無効なときだけ変更できます。変更値は、VxVM コンポーネントの次回の再構成で使用されます。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBrac_cvm\fR リソースの作成
.sp
.LP
この例では、\fBSUNW.rac_cvm\fR リソースタイプを登録し、\fBrac_cvm-rs\fR という名前の \fBSUNW.rac_cvm\fR リソースタイプのインスタンスを作成します。この例では、次に示す Sun Cluster オブジェクトが作成済みであることを前提とします。

.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBrac-framework-rg\fR という名前のリソースグループ
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBrac_framework-rs\fR という名前のタイプ \fBSUNW.rac_framework\fR のリソース
.RE
.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1# \fBclresourcetype register SUNW.rac_cvm\fR
phys-schost-1# \fBclresource create -g rac-framework-rg\fR \e
\fB-t SUNW.rac_cvm\fR \e
\fB-p resource_dependencies=rac_framework-rs rac_cvm-rs\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fR\fBrac_cvm\fR リソースのプロパティーの変更
.sp
.LP
この例では、Sun Cluster Support for Oracle RAC の VxVM コンポーネントの再構成のステップ 4 に対するタイムアウト値を 300 秒で設定します。この例では、\fBrac_cvm-rs\fR という名前の \fBSUNW.rac_cvm\fR リソースタイプのインスタンスがすでに作成されているものとします。

.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1# \fBclresource set \e
-p cvm_step4_timeout=300 rac_cvm-rs\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWcvmr
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
clresource(1CL)、clresourcetype(1CL)、clsetup(1CL)、\fBattributes\fR(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Data Service for Oracle RAC Guide for Solaris OS 』\fR
